浸大新高壓政策：上莊要考牌，否則唔准借場

上莊係大學生活一件大事，同學往往都可以透過服務自學到啲知識；不過，浸大高層似乎就唔係咁諗。你以為上莊，唔理校政就可以置身事外嗎？BU今年居然乘勢推出新政策：為咗逼學生讀名為「CODE[1]」嘅領袖課程，不惜以學會本有權利相脅。假若學會唔派代表出席CODE，將版禁止於七、八月借用學校場地，以及參與賣物周活動等。

又鑒於今年為新政策過渡年，BU「蝗恩浩蕩」推出特赦措施。學生事務處公告咁講：「鑒於有一小撮學會向我哋就七、八月借用唔到場地向我哋求助，本處現提供以下補救措施：一、學會須提供悔過書（Confession）解釋為何唔去滿足要求；二、每缺席一個核心講座，學會須按Powerpoint撰寫不少於1,000字撮要交功課。」

到底呢個反智嘅CODE如何冒出，由何人制定，山神就想請各方指教；起碼我幾年前上莊，未遇過咁荒唐嘅惡策。不過，此事足證浸大自從以鐵腕手段打壓抗議普通話同學後，高壓政策經已得勢不饒人，繼續擴張。校內同學必定會負隅頑抗；而即將放榜，未入校門嘅莘莘學子，則君子不立危牆之下，自己睇路喇。

[1]全寫為「a series of workshops packaged as “Coaching, Organization Development, and Engagement (CODE)” Programme」

附錄：學生事務處《CODE出席要求》信函

Dear Student Officers,

RE: CODE Attendance Requirement

This May, a series of workshops packaged as “Coaching, Organization Development, and Engagement (CODE)” Programme, which provided tailor-made training for student officers, were conducted. Since the content of the two core seminars was considered essential to the development of student organizations, the attendance to the two core seminars was made as prerequisite for student organizations who have the need to (1) reserve venues via VFBS in July and August and (2) organize Sales Week in 2018-19.

Recently, requests for help in venue reservation in July and August were received from a few student organizations which did not (or partially) fulfill the attendance requirement. Considering this is the first year to implement CODE with attendance requirements, the Office has resolved to offer remedial measures. Those student organizations who have not fulfilled CODE Attendance requirement would be required to send the following documents to sacla@hkbu.edu.hk on or before 22 June 2018 (Friday):

1. A note to student organizations which have completed the CODE Programme, to explain with justifications or confession for not fulfilling the requirement; and

2. A summary of no less than 1,000 words for EACH core seminar the student organization has missed. The Powerpoint slides could be viewed via the website (HKBU login required)

Completing the two documents with satisfactory level before the deadline would be regarded as completion of CODE requirement. Please note that no further arrangement would be provided for late submission. If your student organization were having a similar case, same measure would apply.

Kindly be advised that the remedial measure is offered to this transitional year only. Student organizations are recommended to ensure messages from the Office are well received and due action is taken.

Please contact Mr. Cliff WONG at 3411 2567 or via email cliffwong@hkbu.edu.hk for any queries.

Campus Life and Amenities

Office of Student Affairs

雖然上莊好撚戇鳩 不過真係多餘

係就係家長式咗啲，但係咪因為以往浸大仔搞活動時無品同太多亂象先？

浸大咁垃圾
做呢啲合理啊

屌你老婆臭閪

母

有生之年會唔會見到有UGC funded的大學因收生不足收皮

BU:你有本事咪唔好讀囉
大多數人：有ugc好過冇ugc,都係唔反抗了

浸會中學又有咩新搞作

小學咋
睇下幾時玩到上莊要vetting

無可能啦 大把人仆去讀

Offer一個course俾你地學野，點解一定要用反抗心態去諗？
仲有唔係個個要去，派個代表去上堂啦。個場係學校擁有，有條件下借，有咩問題？

間間u都有規矩架啦
唔上莊咪得

浸大大部分科本身讀完出嚟人工已經重低過好多asso/hd，重搞咁多嘢會唔會執柒

Ust: socsci 唔好討論社會政治，專心讀書

Bu: 上莊考牌

賤種支那人思維

你老闆出錢俾你去進修，對公司、自己都好，如果唔去就唔會升你，你會唔會屌佢賤種支那人呀？

幾時收皮

咁果間叫浸會小學 而唔係叫大學囉

同埋睇你d鳩post , 不如你去上堂學下點上網先好冇， 拎左個上網證書再黎回我啦賤支那種思維

收皮啦陳樂行

成班山神打手

咁睇得起00後

我知你mon緊架陳樂行

我次次講完就收負皮但冇人回我

又寫悔過書，記得用殘體八股文形

全校冇人上莊會點

浸大真係越來越垃圾

咪岩哂
學校就係唔想有人上莊

依個咪係bu同poly city既分別
Bu 永遠輸比poly city

今年bu收生人數一跌破紀錄
應屆dse 雞咪撚放BU 入jupas

由普通話單野開左，已經當咗呢間U係珠海之流，又廢又親中。

廢就一定架啦
但8大有邊間唔親中

學校點會唔想有人上莊
純粹管理果班on9姐

好啊
減低啲mk仔上莊嘅意慾

Lingu都冇佢咁on9

powerpoint寫一千字

我都認同嘅，不過要讀普通話先grad到，柒到出哂面啫。

一頁打五字睇死佢囉

想上堂洗人腦 加下意識壓迫
莊一定有 唔通下年浸大o day 忍到冇學會活動咩
況且一定有人上左先算

宜家新手質素愈黎愈惡劣 想上莊既人已經無乜咁濟 有好多時啲人係為左湊人數先上 而家咁搞真係唔會有人想上莊

垃圾浸大真係好鍾意叫人寫悔過書

不如參考小學搞個見家長活動

見到浸大真係想笑
下一步家長會

你咪on9啦
啲莊借場都係打波、singcon、annual din之類咋嘛
仲要係7/8月，即係得ocamp
可以有幾冇品同太多亂像啊

個校長係咪想浸大變成浸小

唔上咪得

如果系石門大學應該無尼個煩惱
同UGC d資源分得敢開